# Librairie Monte Cristo

> La librairie Monte Cristo s’est ouverte en juin 1989 dans les locaux de ce qui fut, 5 rue de l’Odéon, la Librairie Jules Verne tenue jusqu’alors par M. de Saint-Simon. En dépit de son enseigne, elle a gardé la même spécialité, — qui reste la première — étendue à tous les cartonnages illustrés du XIXe siècle et du début du XXe siècle. Vous pourrez y trouver les œuvres, non seulement de Jules Verne, mais également de tous les auteurs de l’écurie Hetzel, auxquels viennent se joindre, chez d’autres éditeurs, les plumes de Paul d’Ivoi, de Danrit et d’Albert Robida ainsi que celles des illustrateurs réputés de cette grande époque de l’édition, Grandville, Gustave Doré, quelquefois proposés en cartonnages romantiques, et jusqu’à Job, Christophe et Benjamin Rabier. Le choix des amateurs peut s’étendre à tous les livres illustrés pour l’enfance édités avant 1940. – http://librairiemontecristo.com/

